中共大肆宣傳抗美援朝 「蛋炒飯」成為網路禁忌

因抗美援朝喪生 毛岸英成多個紀念活動重點
最新更新：2020/10/31 12:59

毛岸英妻子現身中朝美術交流展 為毛岸英雕像揭幕

（中央社台北31日電）中共官方今年高調宣傳韓戰「抗美援朝」精神，因參戰而喪生的前中共領導人毛澤東長子毛岸英，成為紀念重點。除北京一個藝術展為毛岸英雕像揭幕外，長沙一處展覽也擺出毛岸英的親筆信。

中美兩國的緊張關係持續升溫，北京有意拉高抗美援朝70週年的宣傳，藉此傳達「反美」意涵，同時凝聚中國國內的愛國情緒。

綜合陸媒北京日報、搜狐網報導，近日多個以「抗美援朝」為主題的紀念展覽，均展出與毛岸英有關的作品與文物。

報導指，北京798藝術區朝鮮萬壽台創作社美術館30日舉辦「紀念中國人民志願軍抗美援朝出國作戰70週年中朝美術交流展」，公開一座毛岸英的雕像，並由毛岸英遺孀劉思齊揭幕。

報導提到，劉思齊致詞時稱，「抗美援朝戰爭中，中國和朝鮮犧牲了千千萬萬的英雄兒女，毛岸英也是其中的一員，他是我心中永遠的痛和驕傲。」

據公開資料顯示，毛岸英與劉思齊在1949年10月結婚，隔年11月，毛岸英在戰場上遭遇空襲喪生。

報導指，另一個從30日起在湖南長沙圖書館舉行的展覽，以「偉大領袖和革命烈士的家國情懷」為主題，除與毛澤東有關的展品外，還特別宣傳將展出5封毛岸英的親筆信與照片。

毛岸英相關話題近來在中國引起熱議。一名料理網紅王剛近期在個人社群網站，上傳一部楊州炒飯的教學影片，遭網友認為是蓄意汙衊毛岸英，理由是中國傳言當年毛岸英是因為違反防空紀律，在陣地做蛋炒飯，才被美軍空襲炸死；但這則流言未被證實。

有中國網友批評，不論這件事是不是真的，但在紀念抗美援朝的主旋律之下，發布這類影片，是對烈士的不敬。（編輯：吳柏緯/賴言曦）1091031

毛岸英忌日教蛋炒飯 廚師KOL被指暗諷

內地網紅廚師王剛因分享「揚州炒飯」的做法（圖），被一些網民認為諷刺毛澤東長子毛岸英之死而遭討伐。（網上圖片）

【明報專訊】在內地高調紀念抗美援朝70周年之際，一名網紅（KOL）廚師，因在周六（24日）上傳分享「揚州炒飯」做法的影片，遭大量網民批評。有網民認為當日是毛澤東長子毛岸英冥誕，廚師此舉是有政治隱喻，意在諷刺此前內地網絡流傳毛岸英在朝鮮身亡是因在作戰室內炒「蛋炒飯」的說法。涉事廚師回應稱並無此意，認為網民過於敏感。

網傳毛岸英因炒蛋炒飯被炸死
涉事網紅廚師王剛，在本月24日在新浪微博與YouTube上傳「揚州炒飯」的教學影片，並詳細講解炒飯的材料和烹飪方式。未料影片上傳後，即遭一些網民指摘這是在影射傳聞毛岸英在朝犧牲的原因。

王剛隨後回應稱並無此意，表示並不知毛岸英犧牲與「蛋炒飯」有任何關聯。但有網民在王的個人微博搜尋到他曾於2018年10月20日，臨近毛岸英10月24日冥誕時發布過「蛋炒飯」製作影片，因此認為他在撒謊。亦有網民整理時間線，認為王剛的影片經過一個月計劃和拍攝，一般耍小聰明的政治隱喻不會這樣做。

有官媒被指犯同類錯誤
對於王剛的解釋，不少內地網民並不接受。近年來，內地網絡不時傳出相關文章，明稱或暗指毛岸英在朝鮮受不了伙食差做「蛋炒飯」，才被美軍轟炸身亡。由此，每到毛岸英冥誕或忌日，便有網民在網絡搜索「蛋炒飯」相關的內容。此前，曾有網民發現《人民日報》等官媒亦曾在毛岸英忌日發布「蛋炒飯」相關資訊，一些網民斥責編輯失職無知。

關於「蛋炒飯」與毛岸英的關聯說法，《中國新聞周刊》在2010年曾引述《一個真正的人——彭德懷》一書，寫道「作戰處的參謀高瑞欣和翻譯毛岸英因為沒趕上吃早飯，他們認為敵機大概不會來轟炸了，於是從防空洞裏溜出來跑到木板房裏，從彭德懷的行軍牀下拿出幾個雞蛋，想利用那火爐子做雞蛋炒飯。恰在這時，從南方飛來四架美軍轟炸機……」志願軍司令部作戰處副處長楊迪的回憶錄也有類似表述。

見證者「闢謠」：作戰室沒蛋沒廚具
相關說法，遭到彭德懷參謀高瑞欣烈士之女楊彥坤否認。楊稱曾親自寫信給楊迪回憶錄中記錄「炒飯」事件的見證者成普，但對方回信時駁斥道：「作戰室既沒有雞蛋，也沒有炒飯的鍋瓢炒勺，也沒有油鹽之類。如果要煮雞蛋，到炊事班的灶房才行。作戰室是指揮打仗的地方，不具備這些東西。」

（綜合報道）

美食作家王刚
10月24日 11:59 来自 烹饪教程 · 视频社区
厨师长分享：“扬州炒饭”非家常做法，味道很赞

牆內「蛋炒飯」引起小粉紅不滿

廚師長教你：“揚州炒飯”非家常做法，官方行業標準版，味道一級棒

「蛋炒飯」爭議延伸到牆外

On9毛岸英

一名料理網紅王剛近期在個人社群網站，上傳一部楊州炒飯的教學影片，遭網友認為是蓄意汙衊毛岸英，理由是中國傳言當年毛岸英是因為違反防空紀律，在陣地做蛋炒飯，才被美軍空襲炸死

簡接承認真有其事

咁Uncle Roger點算

岸英做蛋炒飯，不過發現無雞蛋，大喊一聲，你他媽個B為什麼沒蛋？最後真的來了，不過是炸彈。

就黎柯篤尿都辱華

本來當笑話睇黎真有其事

haiyaa～